---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۱۷
---
# غزل شمارهٔ ۲۱۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>وه! که رفت آن شوخ و بر ما کرد بیداد از فراق</p></div>
<div class="m2"><p>از فراق او بفریادیم، فریاد از فراق!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یار با اغیار و ما محروم، کی باشد روا؟</p></div>
<div class="m2"><p>دشمنان شاد از وصال و دوست ناشاد از فراق</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در فراقت حالم از هر مشکلی مشکل ترست</p></div>
<div class="m2"><p>هیچ کس را این چنین مشکل نیفتاد از فراق</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آنکه روزم را سیه کرد از فراقت، همچو شب</p></div>
<div class="m2"><p>روز او چون روزگار من سیه باد از فراق!</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>در بهار از نکهت گل بوی وصلت یافتم</p></div>
<div class="m2"><p>وه! که می آید خزان و می دهد یاد از فراق</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>داد و فریاد هلالی گفته ای: از دست کیست؟</p></div>
<div class="m2"><p>این تغافل چیست؟ فریاد از تو و داد از فراق!</p></div></div>